const QuestionsData = [
  {
    id: 0,
    question: "რომელია ჩამოთვლილთაგან ოთარ ჭილაძის ნაწარმოები ?",
    options: [
      "მთვარის მოტაცება",
      "ოთარაანთ ქვრივი",
      "გზაზე ერთი კაცი მიდიოდა",
      "მარტოობის ასი წელიწადი",
    ],
    correctAnswer: "გზაზე ერთი კაცი მიდიოდა",
  },
  {
    id: 1,
    question: "რომელია ჩამოთვლილთაგან ალბერ კამიუს ნაწარმოები ?",
    options: ["პედრო პარამო", "პროცესი", "ქარავანი", "დაცემა"],
    correctAnswer: "დაცემა",
  },
  {
    id: 2,
    question: "რომელი ნაწარმოები ეკუთვნის ფიოდორ დოსტოევსკის ?",
    options: ["ძმები კარამაზოვები", "მებრძოლთა კლუბი", "იგი", "დონ კიხოტი"],
    correctAnswer: "ძმები კარამაზოვები",
  },
  {
    id: 3,
    question: "ჩამოთვლილთაგან რომელი პერსონაჟი გვხვდება ნიცშესთან ?",
    options: ["აბელი", "ზარატუსტრა", "ჰანტა", "დომენიკო"],
    correctAnswer: "ზარატუსტრა",
  },
  {
    id: 4,
    question: "რომელ მწერად გარდაიქმნა ფრანც ფაკფას პროტაგონისი ?",
    options: ["კოღოდ", "ჭიად", "ხოჭოდ", "ბუზად"],
    correctAnswer: "ხოჭოდ",
  },
  {
    id: 5,
    question:
      "რას გვიპასუხებდნენ ბოდლერი და გალაკტიონი კითხვაზე: რომელი საათია ?",
    options: ["ტრფობის", "თხრობის", "თრობის", "17:30"],
    correctAnswer: "თრობის",
  },
  {
    id: 6,
    question: "როგორ სრულდება შოთა რუსთაველის 'ვეფხისტყაოსანი' ?",
    options: [
      "ბოლო სტროფით",
      "კარგად",
      "როგორც ღამის სიზმარი",
      "როგორც დღის ბოლო",
    ],
    correctAnswer: "როგორც ღამის სიზმარი",
  },
  {
    id: 7,
    question: "რას თვლის დეკარტი არსებობის საფუძვლად ?",
    options: ["პროგრამირებას", "აზროვნებას", "ხატვას", "სიცილს"],
    correctAnswer: "აზროვნებას",
  },
  {
    id: 8,
    question: "ჩამოთვლილთაგან ვისთან ჰქონდა ურთიერთობა სარტრის ?",
    options: [
      "დათა თუთაშხიასთან",
      "ჰერმან ჰესესთან",
      "ალბერ კამიუსთან",
      "ქრისტეფორე კოლუმბთან",
    ],
    correctAnswer: "ალბერ კამიუსთან",
  },
  {
    id: 9,
    question: "ჩამოთვლილთაგან რომელ ადამაინს არ იცნობდა შოპენჰაურეი ?",
    options: ["ჩარლი ჩაპლინს", "აქილევსს", "მარკესს", "ჩამოთვლილთაგან არცერთს"],
    correctAnswer: "ჩამოთვლილთაგან არცერთს",
  },
];

export default QuestionsData;
